撈電影圈，你問我答。

盡答啦

點樣入行？

演員定幕後先。
而家多咗好多人係讀完degree入行。

分享一單你親身見過最唔合理既事

可以點入行？想做呢類工作

首先你要搞清楚你想撈邊個工種。
導演編劇機燈美術剪片製片演員之類。

如果做演員有咩途徑可以入行？

典解Me甘出名，人又靚囝，成龍地成日刀捉Me陪佢飲茶 但冇戲啪?

係咪有潛規則

都係拖糧同亂鳩開價。
因為其實而家拍片個市場需求好大，
但都仲有人以為拍1分鐘片真係用1分鐘搞得掂。

撈電影圈邊樣

一係讀做戲，一係去casting。
Facebook有啲group成日搵演員casting。
咁做做下，做得好，識人多咗，介紹下介紹下，就多嘢拍。

最搵錢係咪落效果 好似成套transformer / 哈里波特d水阿 水阿個d

大陸多啲，香港因為市場縮水，反而純潔好多。
利申，我講電影，冇做過電視台。

跟過邊個導演？有冇跟過杜sir？分享下同唔同導演既合作經歷，佢地性格/欣賞佢地咩/

後期嘅嘢，畫CG真係要一格一格咁搞。
所以唔係你講得咁簡單，
至於搵錢，你做得勁，接到大片未搵到錢。

會唔會搵唔到食 因為好多人話香港嘅電視電影行業撈唔起 同埋你建唔建議人入行

近年有少少起色，多咗新題材新導演。
除咗演員之外，有能力嘅一定餓唔死。
至於入行，搞清楚你想做嗰個工種係咩先好鍾個頭埋去。
始終又係夢工場又係大染缸，真心想做哩樣工作嘅未去了解下囉，又冇話一做要做一世，但喺入面一定成長得好快。

無degree係咪難入行？

求其講一個，一念無明個黃進，真人都好有想法，好聰明，好浪漫，好識尊重唔同崗位嘅人。

唔一定，但你要識人囉。
有啲短期課程都可以考慮下。

我想問你地工作既休息係點架？？
係完哂成套戲先有得抖，
定返夠十日八日都會俾你抖一抖？

我想入依行，但行內了解好淺
不過無論創作定製作都好有興趣
所以做咩位都ok...
但我只係學生程度既剪接、拍攝、收音依類既野
點樣可以揾公司請我？!

我唔介意由低做，但我怕會去錯d學唔到野既地方浪費左自己既時間……

工時嚟講，主要都係就期，主角嘅期，個景嘅期，有時趕起上嚟都會連開好多日，但有時一休休一星期都唔出奇。
但而家好多低成本製作都好趕，每日瞓幾個鐘又開工都唔奇，但哩啲低成本嘢，唔計前後期製作，多數一個月左右Ko。
但個行業多勞多得，有得辛苦好過冇得辛苦。
至於你，你幾歲先。

有咩經驗，到底想做邊樣。

你係邊個位？

有咩藝人令你印象最深同點解

香港電影既安全標準
呢一刻係咪都係鳩黎

成日聽搭景搭棚出好多意外

Sorry,巴打，我好驚自爆。
我講咗咩位，就好多嘢唔答得架喇。

參與過咩電影 講黎聽聽

潘燦良，因為真係好撚專業，好撚有準備。
啲戲又好，個人又冇架子。
讀過書係唔同啲。

21歲，就讀完電影asso，唔想再讀喇
原本想係讀書期間
揾下有熱情既人一齊互相學習技術、創作下故事
但d同學都仲未到咁認真，想趁後生享受下讀書既日子
大家既睇法唔同，我又唔能夠強求
所以我想去一個認真d既環境學師

而家注重安全多好多，
冇人會同你搵命搏，
哩一代拍攝方法唔同咗架喇。

想入行做幕後
我知有好多位
但邊度有更多資訊可以知道

咁真係靠識人，如果唔識，可以考慮下讀電培。近排宣傳好勁，好似就開班。
利申：唔喺嗰度出嚟，唔知貴唔貴

想做幕前但讀緊幕後degree......
如果第時由PA做起，或者寫劇本，會唔會有機會做到幕前？
多唔多人由幕後變做幕前咁入行，定grad咗之後再報啲演藝課程讀會大機會啲？

考唔考慮下各大院校嘅degree。
嗰度了解得最清楚，
有啲仲可以俾你一路讀一路撰。

我想由導個方面入手，咁最低係由咩做起……
btw其實全部位我都好鍾意
因為我份人比較鍾意d有挑戰性，唔固定既工作
其實真係做乜都無所謂，但會唔會做左某一方面，就好難轉去另一邊
姐係：創作好難轉後製之類？

游學修未讀編劇架囉。
做幕前真係好難，睇樣睇戲睇性格。
你真係想做嘅，未keep住去下casting。
中或者唔中都可以了解下自己嘅斤兩。
你讀緊幕後起碼唔會盲摸摸咩都唔識。

難唔難就睇你個人嘅啫。
想做導演，由低做起，條路應該係場記，副導演之後導演。
但上位唔係真係咁易。
做導演好講個人修養，
尤其係電影導演。
你想剩係靠撈下撈下咁撈上去，
做十年都未必有機會。
你不如報下啲短片比賽先啦。
不過老老實實，而家啲新導演十個有九個都係大專出嚟，如果讀到，不如考慮下讀degree。
嗰度啲人一定冇咁hea。

睇左電培既資料
我會再問多d人既意見
唔該哂ching!!

遇唔遇到有心人，我已經覺得係好講緣份 我都預自己無咁好彩架喇

巴打想跟你入行有冇得諗？
利申電影系fg

fg無經驗又唔識人
有啲話唔洗經驗又話冇錢要做義工 點生存

lm

樓主個名coyg

Btw樓主介唔介意tg傾？
（利申認真非gay)
因為我有好多野想問

半個同行

有玩開大學drama做前台同拍過學生作品，但覺得自己演得好差，好想去受下正統專業訓練
但覺得讀幕後就好似有個底咁，同埋本身都對編劇有興趣，平時又有剪開片

王勁威

香港多唔多人呃飯食? 好多人話自己識拍嘢啊之類, 其實就一碌柒拍啲鳩屎嘢出嚟咁

做vfx乞食啦
香港執撚晒，得返fatface, 講外國pi拎埋vfx奧斯卡d人都冇糧出

好多

APA出嚟？
巴打識唔識邊個家嫂

呢行人工點

人工點 ？

好撚多

哩個花名我又未聽過

跟邊個做first先

低層海鮮，中層穩定，高層和味。

想做演員點解唔直接讀做戲

好想做戲
不過一照鏡就都係算啦
咁多靚仔靚女係到 點發圍呀

跟project定簽公司？

巴打，我想轉行 ，一直都對呢行有興趣
報咗電培個簡介會，其實口碑點，好驚半途出家唔夠人黎，想讀後期同攝影燈光，前景點？

未來幾年咩post較吃香 編劇定燈光果d?

本身讀緊唔關事嘅degree
但對電影創作有興趣
想向導演或者後期製作發展
想問師兄可以點入行
或者去邊度進修好

後製點升上去中層？同點入門學vfx?
自己應該都係grad後做呢範

成日話CASTING 我喺FB最多都係見揾幕後 仲要台灣同大陸個邊 香港真係冇乜

樓主city ?

其實真係修為在個人，都有啲同行喺度出嚟，你有基本知識喺底，只要你肯做，醒目，待人接物搵到自己位置，埋到堆，哩行就有你份玩。

太多人想做戲喇，巴打。
就算唔講樣，你係咪做戲做得好先。

點入行，演員

參與過咩大製作？
咩野令你最驚喜
最失望又係咩？

留名

想喺香港做編劇有咩路數？

利申：真係香港人，但電影系grad咗之後識人搭路，寫開大陸電影

食過邊啲明星?

你人工平均有幾多錢一個月？

兩種人都有，我兩樣都試過。

好劇本就一向都缺，
你寫得好未吃香。
至於燈光嗰啲，
每年各大院校都出一堆新嘅，
預咗競爭大。
雖然做唔到長片，都仲有短片，廣告，電視台，近年機會多返少少。

讚黃進唔一定要CM先讚得嘅

大多人想做導演喇，
你報下啲短片比賽了解下先啦。

呢個範疇唔熟，有冇其他巴打解答下。

跟唔跟到杜sir 蝗精？

驚喜係內地拍戲真係舒服好多，
因為錢多，階級觀念好強，
你有咁上下位置，會好受尊重。
但大陸人好多嘢都鳩嚟，
所以都香港有能力嘅人都真係吃香。

失望係香港人唔入場睇香港戲，
資金滾唔大，
每套戲幕前幕後要食飯，
俾到嘅時間唔多，
製作相對上參差。
電影真係燒錢活動。

但屌你老母，上面幾舒服都好，我都係鍾意做香港，有心人多，傾得埋。

劇場精武門 演員招募區
嗰啲好多人搵演員，
不過多數短片或者長片特約老臨。

但講真，做老臨玩一兩次算喇，想做老臨做到有角色，可能性極低。

有時間做老臨不如去學下做戲好過。

一係靚，一係戲好。
主要都係casting

師兄係咪咩post都做過哂咁濟？你最鍾意做咩post?同埋最近睇好邊個新導演？

埋下班，贏下啲短片比賽，我真係覺得有用，鮮浪潮真係有業內人睇，你拍得好，有人睇到。我有朋友拍完就跟咗某啲導演。

搵錢係咪一定要做合拍片？

編劇可以點入行

同行一推

幾個首部劇情電影嘅導演都幾睇好，
黃進，陳志發，譚惠貞。
一念無明
點5步
以青春的名義

你又唔係做投資，
我哋有工開就有錢搵架啦。

不過編劇就慘啲嘅，有好劇本，報首部劇情長片啦。

幫手答，就快開工。

呢一行太勢利 好多人覺得自己多小小識人 就成個世界圍著佢而轉 成個人變晒

機燈係咪好難搵食？

俾個染缸揭開咗佢底蘊啫，
成就愈高嘅人愈成熟，愈睇得通個世界。
我講藝術成就。

撈左幾多年？幾錢人工？

唔讀書係咪無可能入到幕後

好想做下跟班見識下 有野做搵我

想做幕後 想知行情 city 定bu 好d

apa出黎啲人會唔會特別串啲架

唔會，不過唔同學校出嚟，陣味會唔同。

做後製預左門檻高，人工底
你做後期要識前中期野
相反前中期好多都唔識後期或者理得後期死
至於點入門學vfx
Ive仔就film tv可以主修vfx
City 就cm
不過讀書對技巧幫助唔大，係學校係識人為主
自學就一定架啦
想做vfx既話可以先學ae，依個一定一定要
之後先掂maya果d
講多次用好ae係基本功，好多概念都係到慢慢練返黎
再者你去到做剪接或者做中期佬識ae好吃香
當然vfx業界有好撚多softwave要用，依d後話

Btw上面有巴打話香港vfx 得返fatface，當然唔係啦
你話香港vfx係咪收皮？一半一半啦
因為香港公司好多都會接到大陸job，依d就搵錢位啦
仲有廣告市場果d呢，不過我做電影果面多，其他唔講
好，另外一半，就係新入行一定人工底多野做
計返工時你賣衫一定高過新入行
仲有好多工作上既野真係講唔晒，講住咁多先

利申做緊vfx

哩個時代，咁多大專出嚟，係難啲。

Part time得唔得

想問下，拍電影多數用幾多時間拍一頁紙?

同用幾多時間準備?我做過電視臺，想睇下差幾多

大製作，一日拍一場戲嘅都有。
細製作，一日拍4~5場又有。
王家衛………

自雇人仕好難話part唔part time

其實如果寫咗份劇本
有冇可能直接見到啲話得事嘅人
即係好似投稿咁

讀書係比機會你搭路
你有心，可以係入面搵到班志同道合既同學
識好多都係畢業埋班一齊接job
同埋教書果班都係業界人
睇你有無心lo
同樣，大把人入去當玩
鳩拍鳩讀
我都見到好多同學最後拍下打機片
然後做緊唔相關既工

冇

所以點解會缺就係咁解

點解英超咁多隊唔支持偏偏要支持仆街阿妓？

d人做野手腳快唔快?大唔大壓力?

一個正常人其實好難就咁寫到好劇本，
好多都係以為自己寫得好。
個個要見要睇，
睇得幾多個。

係有心嘅，
參加下比賽識下人，
有業內人睇到，
自然有意見俾你慢慢改進。

出本小說又得。
小說改篇嘅電影真係唔少。

睇班底，
低成本壓力大到仆街。

之前朋友去左跟舊老世，人工勁低，係好彩打到個名，雖然影劇照都唔夠食，要接埋其他做

本身我讀電影出身，40個同學左右，做返相關嘅嘢嘅人，一隻手數得曬

小弟讀緊電影課程，想知呢行係咪識人多過識字？你覺得往後香港電影業有冇發展機會？香港市場同大陸市場，俾妳簡妳會簡邊到？

屌奀星咩價位

邊間咁慘

冇錯 冇料又好彩有小小人識 變左另一個人 不可一世 有料既人真係對任何人都尊重
呢行好多人見高拜見低踩 咩人都可以睇唔起你

點先叫做識做戲?

圈內人唔計前定後,係咪好多人都唔鍾意阿澤
有無邊個藝人既野爆下?唔直接開名,暗示下

巴打 會唔會有機會帶人入行
利申機燈佬

想做編劇，有咩計

LM

哩行要求好高又要識人又要識字先上到去。
上面講過我寧願賺少啲都揀香港。

要用你老母嚟換。

好撚複雜，簡單嚟講就係做到個角色，同做得好睇。

對演員俾啲尊重啦。
唔係出嚟做戲就要開價俾你。

巴打爬下文再問

巴打做邊間

唔想答呢條？

就係你地d仆街成撚日亂9咁拍 之後乜都用cg救

屌你cg佬唔撚係人呀

識唔識個一人叫 阿輝

我叫....阿輝....！

香港D導演全部去含撚啦

Sor9我成日聽到導演話後期執，

都會喺心入面say sorry。

跟蝗精係咪好好搵？

游學修真人點

非電影系grad
想做發行 巴打知唔知點入行

想入安樂 有咩門路

唔識就唔識啦 冇料扮4條。

而家真係阿豬阿狗都話自己撈電影。
拍下野放youtube 又叫自己導演。真係得啖笑

咁你開個你問我答黎把撚咩。
開返個post 曬下自己幾撚有道德好過啦。
電影佬

隔離個4k post都好多人發緊夢

想入安樂too
聽人講要自薦先有機會？

呢句真
近期拍野見過一個叫咩撚 billy 既youtuber
Chanel 好似叫 YouTube 8
著件印YouTube係心口既衫
話youtube送比佢 話好多人follow佢
心諗 得啖笑咩你 邊撚個識你呀

同埋香港好多人 以為拍野就係拍wedding
Wedding 友打飛機就識
C stand都未撚識用啦 學人講拍野

D Facebook page 成日叫自己咩wedding 電影
電影佢地老母咩 影衰哂 電影 呢兩隻字

邊個女明星係雞

點知自己戲得唔得
邊到有得casting

香港仲有冇片場

想做攝影 除左讀書入行總可以點入行

成個電影業比你搞灣曬未？

點入行

醒目，聰明，有諗法，唔係真係咁串。

以前識有個fd勁勵志 好迷某大導及其團隊
由細煲個堆戲大 不斷寫文章仔細分析研究
讀電影個時就埋身 投稿又參加大大小小比賽
最後成為該大導團隊一分子仲俾佢拍埋大導個人紀錄片 而佢當時只係二十尾既青年
不過呢d真係萬中無一
樓主應該知邊個

有，例如樂安排，邵氏片場。

就快

我識嘅上到位嘅，都係讀書。
你試下攝影書，in下廣告公司，慢慢埋堆，可能都有啲機會嘅，不過多數都好難。

上面講過兩個facebook group。

Wedding還wedding啦。
同啲人去啲藝術學校讀個短期課程就話自己喺嗰度畢業一樣。
不過哩啲人唔洗理，你有你做佢有佢做，冇話影唔影衰。

咁如果你話，我屋企三代住公屋，你問我答。
我入嚟問你老母幾錢個鐘，
你屌唔屌我?

哩啲唔係道德，基本尊重啫。

返強國拍戲 叫雞可唔可以開公數？

1. 有無邊個幕前/幕後，係你覺得佢真係好有heart搞好港產片？

2. 我想做電影宣傳部/PR，係咪一般唔會公開請？要識人？

利申：真心好想港產片做得住

灘叔正仆街

最欣賞邊d香港導演？ 而你又有冇同作地合作過？

幫手過既作品或者自己有無提名過金像獎?

準時收工

王家衛，冇合作過。

幫過手有好多，自己冇。

同行留個名

1：好撚多，例如古天樂間one cool就為香港電影做咗好多嘢，好有心。
其實幕前幕後都真係好撚多有心人。
上一代有青雲，古仔，華仔，一大堆。
哩代，游學修，吳肇軒，林耀聲，胡子彤，女嘅fish，Jennifer 嗰堆全部都好有心。

就你而言 心目中有邊三套港產片自己最鍾意

同問第二

巴打唔好miss咗我pls

Lm

行內人會唔會覺得古天樂拍喜劇唔掂

自己上網學下人地啲劇本點樣寫
例如劇本格式 故事既起承轉合等等
然後去參加一啲劇本創作比賽
揀中的話 會贊助你一筆錢拍做電影

2. 電影宣傳通常都係電影公司負責 佢有一個特定既部門 想做既話可以試下 send CV 過去

幾好睇 幫你推post

邵氏都無咩電影肯去
死場黎

本身有無寫開野，咩網絡小說果d
平時有寫開野
留意多d比賽
有時一d幕後group都會搵人寫野或者編輯助理果d

近排有啲唔知咩劇喺嗰邊搞緊

發行真係好講際遇，
你都可以send cv去發行公司嘅。

春光乍洩
槍火
十二夜

可唔可以爆下
HKDI,浸大，apa,ou同cm 既學生有陣味有咩唔同

之前入到bucie個acting hi-dip，但家人想我讀degree所以放棄咗 依家讀到一半，所以諗緊將來再報演員訓練？

麥大導拍片有幾多成真係佢自己功力？

招募啲人係咪做戲要好勁同埋大部分都係本身圍內做開嘅固定圈子 因為我見佢好似冇casting嗰啲，剩係叫人whatsapp佢

Mak hei yan?

咁你未whatsapp佢囉，主要都係叫你send相先

Feel到樓主係個現實中都幾有自信，識講野，話頭醒尾。有機會係四眼五官四正男，一係就raw嘅曬黑左啲嘅man佬。

點睇jason kwan呢

Juno 呀

其實我讀緊文學，想讀完學位之後讀個film master，你覺得對入行有冇用？
起碼依家呢刻仲有有咩門路入行？
利申想做導演

今日去咗聽電培個talk, 都幾好，so far 真係行內人
有無人參加過，可以講多啲
宜家對攝影，燈光興趣大啲，都幾想試下

香港有冇潛規則

原來香港仲有電影撈,樓主做邊飯?

由幕後再轉做幕前既人多唔多 ？

留明

報啦等咩

只可以講，無限金錢。

文學根底好有用，巴打加油。
都係識人寫本埋班。

近年唔多

好睇嗰啲電影多數冇